\poemtitle{Вечные рассветы}
\settowidth{\versewidth}{В августе так рано пахнет сентябрем.}
\begin{verse}[\versewidth]
  Вечные рассветы за моим окном ---\\*
  В августе так рано пахнет сентябрём.\\!

  Утренней бессоницей ляжет сизый дым,\\*
  Только всё околицей душам молодым.\\!

  Падают осколками вести ноября,\\*
  Только много ль толку ли видеть не любя\\!
  Образы прошедшие догоревших дней,\\*
  Если тихомолкою становиться злей?\\!

  От судьбы нечаянной, что не за горой,\\*
  Только крик отчаянный может быть немой.\\!

  Идолов отправивший --- стань под образа,\\*
  И дождём оставленным упадёт слеза.\\!

  Вечными восходами слёзы не пройдут,\\*
  И с одним закатом все остаются тут.\\!

  \attrib{$20\frac{20}{IX}07$}
\end{verse}
